% conclusione.tex

\section{Conclusione}
La musica spettrale rappresenta una delle rivoluzioni più significative nella musica del XX secolo, con un approccio che supera i limiti imposti dal serialismo e dalle correnti post-seriali. 
Al centro di questo movimento vi è un'attenzione percettiva, considerato non come un insieme di note isolate, ma come un fenomeno complesso, composto da spettri armonici e inarmonici che evolvono nel tempo. 
I compositori spettrali hanno introdotto una nuova sensibilità verso il suono, non più trattato come semplice simbolo astratto, ma come materia viva che interagisce con il tempo e lo spazio.
Ho voluto porre l'attenzione sull'importanza del sistema di relazioni delle altezze, che nella storia della musica è sempre stata di fondamentale importanza e mette in luce 
le analogie e le differenze degli approcci compositivi delle varie scuole di pensiero.

